{
    "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabannya adalah C.tanah lempung<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-jenis-sungai-berdasarkan-struktur-geologi-nya-sungai-184",
            "question": "Jelaskan jenis sungai berdasarkan struktur geologi nya !\r\n (Sungai anteseden dam sungai epigenesa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan struktur geologinya sungai dibedakan menjadi dua yaitu sungai anteseden dan sungai sungai superposed.<br>a.\n       Sungai Anteseden adalah sungai yang tetap mempertahankan arah \naliran airnya walaupun ada struktur geologi (batuan) yang melintang. Hal\n ini terjadi karena kekuatan arusnya, sehingga mampu menembus batuan \nyang merintanginya.<br>b.       Sungai Superposed, adalah sungai yang melintang, struktur dan prosesnya dibimbing oleh lapisan batuan yang menutupinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pegunungan-sirkum-pasifik-terbentang-725",
            "question": "Pegunungan sirkum pasifik terbentang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Jalur Pegunungan Muda { Sirkum Pasifik }<br>Kelas : 8 SMP/VIII SMP\u00a0<br><br><strong>Jalur Jalur Sirkum Pasifik\u00a0</strong><br>Antara Lain :<br><br>-&gt; Pegunungan Andes (Benua Amerika Selatan)<br>-&gt; Pegunungan Rocky (Benua Amerika Utara)<br>-&gt; Pegunungan Fuji {Jepang}<br>-&gt; Pegunungan Mayon {Filipina}\u00a0<br>-&gt; Pegunungan Jayawijaya dan sekitarnya {Indonesia}\u00a0<br>-&gt; Pegunungan Di Negara Australia\u00a0<br>-&gt; Pegunungan di Negara Selandia Baru<br><br><br>Semoga membantu :)<br>Selamat Belajar ^_^ Semangat !!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-eksplorasi-dalam-pertambangan-100",
            "question": "Sebutkan jenis jenis eksplorasi dalam pertambangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Metoda Langsung<span><span>A.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Metoda Langsung Permukaan</span>Metoda ini dapat dilakukan dengan beberapa langkah, yaitu :<span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penyelidikan singkapan (out crop)</span>Singkapan segar umumnya dijumpai pada :<span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lembah-lembah sungai, hal ini dapat terjadi karena pada lembah sungai terjadi pengikisan oleh air sungai sehingga lapisan yang menutupi tubuh batuan tertransportasi yang menyebabkan tubuh batuan nampak sebagai singkapan segar</span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Bentuk-bentuk menonjol pada permukaan bumi, hal ini terjadi secara alami yang umumnya disebabkan oleh pengaruh gaya yang berasal dari dalam bumi yang disebut gaya endogen misalnya adanya letusan gunung berapi yang memuntahkan material ke permukaan bumi dan dapat juga dilihat dari adanya gempa bumi akibat adanya gesekan antara kerak bumi yang dapat mengakibatkan terjadinya patahan atau timbulnya singkapan ke permukaan bumi yang dapat dijadikan petunjuk letak tubuh batuan.</span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tracing Float (penjejakan)</span>Float adalah fragmen-fragmen atau potongan-potongan biji yang berasal dari penghancuran singkapan yang umumnya disebabkan oleh erosi, kemudian tertransportasi yang biasanya dilakukan oleh air, dan dalam melakukan tracing kita harus berjalan berlawanan arah dengan arah aliran sungai sampai float dari bijih yang kita cari tidak ditemukan lagi, kemudian kita mulai melakukan pengecekan pada daerah antara float yang terakhir dengan float yang sebelumnya dengan cara membuat parit yang arahnya tegak lurus dengan arah aliran sungai, tetapi jika pada pembuatan parit ini dirasa kurang dapat memberikan data yang diinginkan maka kita dapat membuat sumur uji sepanjang parit untuk mendata tubuh batuan yang terletak jauh dibawah over burden.<span><span>c.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tracing dengan Panning (mendulang)</span>Caranya sama seperti tracing float, tetapi bedanya terdapat pada ukuran butiran mineral yang dicara biasanya cara ini digunakan untuk mencari jejak mineral yang ukurannya halus dan memiliki masa jenis yang relatif besar. Persamaan dari cara tracing yaitu pada kegiatan lanjutan yaitu trencing atau test pitting.Cara-cara tracing, baik tracing float maupun tracing dengan panning akan dilanjutkan dengan cara trenching atau test pitting.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Trenching (pembuatan parit)</span>Pembuatan parit memiliki keterbatasan yaitu hanya bisa dilakukan pada overburden yang tipis, karena pada pembuatan parit kedalaman yang efektif dan ekonomis yang dapat dibuat hanya sedalam 2 - 2,5 meter, selebih dari itu pembuatan parit dinilai tidak efektif dan ekonomis. Pembuatan parit ini dilakukan dengan arah tegak lurus ore body dan jika pembuatan parit ini dilakukan di tepi sungai maka pembuatan parit harus tegak lurus dengan arah arus sungai.Paritan dibangun dengan tujuan untuk mengetahui tebal lapisan permukaan, kemiringan perlapisan, struktur tanah dan lain-lain.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Test Pitting (pembuatan sumur uji)</span>Jika dengan trenching tidak dapat memberikan data yang akurat maka sebaiknya dilakukan test pitting untuk menyelidiki tubuh batuan yang letaknya relatif dalam. Kita harus ingat bahwa pada test pitting kita harus memilih daerah yang terbebas dari bongkahan-bongkahan maka hal ini akan menyulitkan kita pada waktu pembuatan sumur uji dan juga daerah yang hendak kita buat sumur uji harus bebas dari air, karena dengan adanya air dapat menyulitkan kita pada waktu melakukan penyelidikan struktur batuan yang terdapat pada sumur uji yang kita buat. Pada pembuatan sumur uji ini kita juga harus mempertimbangkan faktor keamanan, kita harus dapat membuat sumur dengan penyangga sesedikit mungkin tetapi tidak mudah runtuh. Hal ini juga akan mempengaruhi kenyamanan pada waktu melakukan penelitian. Kedalaman sumur uji yang kita buat bisa mencapai kedalaman sampai 30 meter.Hal-hal yang perlu diperhatikan dari penggalian sumur adalah gejala longsoran, keluarnya gas beracun, bahaya akan banjir dan lain-lain.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-proses-pelapukan-batuan-sangat-berguna-untuk-perkembangan-367",
            "question": "Mengapa proses pelapukan batuan sangat berguna untuk perkembangan lapisan tanah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena batuan memiliki unsur humus yang dapat membantu kesuburan tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena batu merupakan unsur bahan baku alami yg berasal dari tanah,jika terjadi pelapukan maka unsur alami dalam batu tersebut akan menguntungkan tanah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gejala-naiknya-pulau-buton-dan-timor-merupakan-gerak-tektonik-yan-965",
            "question": "Gejala naiknya pulau buton dan timor merupakan gerak tektonik yang berupa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Epirogenetik positive.\n\nSemoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-terbentuknya-delta-631",
            "question": "Jelaskan bagaimana terbentuknya delta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>proses terbentuknya delta</strong><br>delta terjadi akibat proses endapat yang terjadi muara sungai yang mana aliran air pada sungai tersebu menuju pada danau, laut, maupun waduk. delta akan terbentuk dalam waktu yang sangat lama bisa puluhan tahun, bahkan ratusan. Suplai sedimen yang terus-menerus akan membentuk delta sungai (bentuk tanah timbul tepat di permukaan muara sungai ). jika suplai sadimen terus berlanjut kan menambah daerah luas delta tersebut hingga ke laut <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyebabkan-kerusakan-kerusakan-tanah-953",
            "question": "Apa saja yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah adalah:</p><ul><li>Erosi </li><li>Pembuangan Limbah</li><li>Kegiatan Pertambangan</li><li>Penebangan Hutan</li><li>Aktifitas Manusia seperti Teknik budi daya yang salah dan pembuangan sampah sembarangan</li></ul><h3><strong>Pembahasan </strong></h3><p>Bencana alam adala sebuah peristiwa alam yang hanya dapat dicegah. Tanah atau lingkungan adalah tempat bencana alam bisa dapat terjadi tanpa bisa diperkirakan kapan terjadinya. Terkadang Bencana alam atau perusakan tanah dapat terjadi kebanyakan adalah kesalahan yang dilakukan oleh manusia.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><p>1. Materi tentang Tanah Andosol https://brainly.co.id/tugas/2097727</p><p>2. Materi tentang Tanah Aluvial https://brainly.co.id/tugas/1394642</p><p>3. Materi tentang Tanah Grumusol https://brainly.co.id/tugas/88421</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas: </strong>10</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi</p><p><strong>Bab: </strong>5 - Hubungan Manusia dan Lingkungan Akibat Dinamika Atmosfer</p><p><strong>Kode: </strong>10.8.5</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-penerapan-prinsip-eoepiensi-dalam-pemanfaatan-bahan-tamb-250",
            "question": "Sebutkan penerapan prinsip eoepiensi dalam pemanfaatan bahan tambang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penerapan prinsip ekofisiensi dalam pemanfaatan bahan tambang antara lain <strong>melakukan kegiatan penambangan sewajarnya dengan tidak melakukan eksploitasi secara berlebihan, melakukan kegiatan eksplorasi daerah penambangan baru, serta mengusahakan pemakaian energi alternatif sebagai pengganti sumber energi dari bahan tambang</strong>. Ketiga prinsip tersebut merupakan upaya-upaya yang dapat dilakukan untuk menciptakan pembangunan yang berkelanjutan.\n</p><p>\n</p><h3><strong>Pembahasan\n</strong></h3><p>Pembangunan berkelanjutan merupakan pembangunan yang dilaksanakan untuk memenuhi kebutuhan saat ini tanpa mengorbankan kebutuhan generasi yang akan datang. Pembangunan ini dimaksudkan agar penduduk dapat mengelola dan memanfaatkan sumber daya alam secara bijaksana tanpa melakukan eksploitasi yang berlebihan. Terdapat tiga tujuan utama pembangunan berkelanjutan, yaitu\n</p><ol><li>Economicalli viable, yaitu pembangunan ekonomi yang dinamis.\n</li><li>Socially-politically acceptable and culturally sensitive, yaitu pembanguan yang secara sosial dan politik dapat diterima serta peka terhadap aspek-aspek budaya.\n</li><li>Environmental friendly, yaitu pembangunan yang ramah lingkungan.\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang pembangunan berkelanjutan di:\nhttps://brainly.co.id/tugas/3653281.</p><p>Perlu kamu ketahui bahwa dalam pelaksanaan pembangunan berkelanjutan terdapat tiga pilar utama yang saling berkesinambungan, yaitu \u00a0</p><ol><li>Pertumbuhan ekonomi, merupakan usaha menjaga pertumbuhan ekonomi yang stabil dengan tetap menghemat sumber daya dan energi.\n</li><li>Keberlanjutan sosial, merupakan usaha menjamin keadilan sosial dalam distribusi kekayaan dan pelayanan sosial.\n</li><li>Keberlanjutan lingkungan, merupakan usaha menjaga lingkungan dengan meminimalisir adanya pencemaran lingkungan.\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang pilar pembangunan berkelanjutan di: https://brainly.co.id/tugas/219521. </p><p></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas</strong>: XI</p><p><strong>Mapel</strong>: Geografi</p><p><strong>Bab</strong>: Pengelolaan Sumber Daya Alam Indonesia</p><p><strong>Kode</strong>: 11.8.3</p><p>#AyoBelajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jarak-permukiman-terhadap-pusat-pelayana-859",
            "question": "Jelaskan hubungan antara jarak permukiman terhadap pusat pelayanan ? apa kaitannya dengan beban penduduk ? tolong dijawab ya,aku butuh bantuannya,terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika jarak permukiman jauh dengan pusat pelayanan maka akan berat beban penduduk,sebagai penduduk yang sangat memerlukan pelayanan dengan cepat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terangkan-cara-melakukan-test-kolimasi-pada-alat-sipat-datar-dan-324",
            "question": "terangkan cara melakukan test kolimasi pada alat sipat datar dan bagaimana cara menghindari adanya faktor kolimasi pada saat pengukuran di lapangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. alat harus mencapai datar yang sempurna.<br>2. dikerjakan dengan poligon yang tertutup.<br>3. baca data data yang didapat dan dikalkulasi dengan hati hati.<br><br><br>selamat mengerjakan....semoga benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}